# Korean translations for PACKAGE package.
# Copyright (C) 2025 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-03-19 00:06+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-02-23 13:40+0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:30
msgid "Language setting"
msgstr "언어 설정"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:37
msgid "Logging level"
msgstr "로깅 수준"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:44
msgid "API keys"
msgstr "API 키"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:49
msgid "The key to encrypt the data"
msgstr "데이터를 암호화하는 키"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:60
msgid "default vector type"
msgstr "기본 벡터 유형"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:66
msgid "default graph type"
msgstr "기본 그래프 유형"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:85
#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:270
msgid "Whether to verify the SSL certificate of the database"
msgstr "데이터베이스의 SSL 인증서를 검증할지 여부"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:91
#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:276
msgid ""
"The default thread pool size, If None, use default config of python thread "
"pool"
msgstr ""
"기본 스레드 풀 크기입니다. None인 경우 Python 스레드 풀의 기본 구성을 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:98
msgid "knowledge search top k"
msgstr "지식 검색 상위 k개"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:102
msgid "knowledge search top similarity score"
msgstr "지식 검색 상위 유사도 점수"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:106
msgid "knowledge search rewrite"
msgstr "지식 검색 재작성"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:110
msgid "knowledge max chunks once load"
msgstr "지식 한 번에 로드할 최대 청크 수"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:114
msgid "knowledge max load thread"
msgstr "지식 최대 로드 스레드 수"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:118
msgid "knowledge rerank top k"
msgstr "지식 재정렬 상위 k개"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:122
msgid "Storage configuration"
msgstr "저장소 구성"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:126
msgid "knowledge graph search top k"
msgstr "지식 그래프 검색 상위 k개"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:130
msgid "graph community summary enabled"
msgstr "그래프 커뮤니티 요약 사용"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:134
msgid "kg extract llm model"
msgstr "지식 그래프 추출 LLM 모델"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:142
msgid "kg extract score threshold"
msgstr "지식 그래프 추출 점수 임계값"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:146
msgid "kg community top k"
msgstr "지식 그래프 커뮤니티 상위 k개"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:150
msgid "kg_community_score_threshold"
msgstr "지식 그래프 커뮤니티 점수 임계값"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:154
msgid "kg_triplet_graph_enabled"
msgstr "지식 그래프 삼중항 그래프 사용"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:158
msgid "kg_document_graph_enabled"
msgstr "지식 그래프 문서 그래프 사용"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:162
msgid "kg_chunk_search_top_k"
msgstr "지식 그래프 청크 검색 상위 k개"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:166
msgid "kg_extraction_batch_size"
msgstr "지식 그래프 추출 배치 크기"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:174
msgid "kg_embedding_batch_size"
msgstr "지식 그래프 임베딩 배치 크기"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:178
msgid "kg_similarity_top_k"
msgstr "지식 그래프 유사도 상위 k개"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:182
msgid "kg_similarity_score_threshold"
msgstr "지식 그래프 유사도 점수 임계값"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:186
msgid "kg_enable_text_search"
msgstr "지식 그래프 텍스트 검색 활성화"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:190
msgid "kg_text2gql_model_enabled"
msgstr "지식 그래프 텍스트-그래프 쿼리 언어 모델 활성화"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:194
msgid "text2gql_model_name"
msgstr "텍스트-그래프 쿼리 언어 모델 이름"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:198
msgid "bm25_k1"
msgstr "BM25 k1 매개변수"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:202
msgid "bm25_b"
msgstr "BM25 b 매개변수"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:209
msgid "Webserver deploy host"
msgstr "웹 서버 배포 호스트"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:211
msgid "Webserver deploy port, default is 5670"
msgstr "웹 서버 배포 포트, 기본값은 5670"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:214
msgid "Run Webserver in light mode"
msgstr "경량 모드로 웹 서버 실행"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:220
msgid ""
"The Model controller address to connect. If None, read model controller "
"address from environment key `MODEL_SERVER`."
msgstr ""
"연결할 모델 컨트롤러 주소입니다. None인 경우 환경 변수 `MODEL_SERVER`에서 모"
"델 컨트롤러 주소를 읽습니다."

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:231
msgid "Database connection config, now support SQLite, OceanBase and MySQL"
msgstr "데이터베이스 연결 구성, 현재 SQLite, OceanBase 및 MySQL을 지원합니다."

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:239
msgid ""
"The storage type of model configures, if None, use the default "
"storage(current database). When you run in light mode, it will not use any "
"storage."
msgstr ""
"모델 구성의 저장 유형입니다. None인 경우 기본 저장소(현재 데이터베이스)를 사용합니다. 경량 모드로 실행할 때는 어떤 저장소도 사용하지 않습니다."

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:249
msgid "Tracer config for web server, if None, use global tracer config"
msgstr "웹 서버용 추적기 구성, None인 경우 전역 추적기 구성을 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:256
msgid "Logging configuration for web server, if None, use global config"
msgstr "웹 서버용 로깅 구성, None인 경우 전역 구성을 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:264
msgid "Whether to disable alembic to initialize and upgrade database metadata"
msgstr "alembic을 사용한 데이터베이스 메타데이터 초기화 및 업그레이드를 비활성화할지 여부"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:285
msgid ""
"Whether to enable remote embedding models. If it is True, you need to start "
"a embedding model through `dbgpt start worker --worker_type text2vec --"
"model_name xxx --model_path xxx`"
msgstr ""
"원격 임베딩 모델을 사용할지 여부입니다. True인 경우 `dbgpt start worker --worker_type text2vec --model_name xxx --model_path xxx`를 통해 임베딩 모델을 시작해야 합니다."

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:295
msgid ""
"Whether to enable remote rerank models. If it is True, you need to start a "
"rerank model through `dbgpt start worker --worker_type text2vec --rerank --"
"model_name xxx --model_path xxx`"
msgstr ""
"원격 재정렬 모델을 사용할지 여부입니다. True로 설정하면 `dbgpt start worker "
"--worker_type text2vec --rerank --model_name xxx --model_path xxx`를 통해 재"
"정렬 모델을 시작해야 합니다."

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:303
msgid "The directories to search awel files, split by `,`"
msgstr "awel 파일을 검색할 디렉토리입니다. `,`로 구분합니다."

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:307
msgid "Whether to use the new web UI, default is True"
msgstr "새로운 웹 UI를 사용할지 여부입니다. 기본값은 True입니다."

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:311
msgid "Model cache configuration"
msgstr "모델 캐시 구성"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:316
msgid "The max sequence length of the embedding model, default is 512"
msgstr "임베딩 모델의 최대 시퀀스 길이입니다. 기본값은 512입니다."

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:327
msgid "Web service configuration"
msgstr "웹 서비스 구성"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:331
msgid "Model service configuration"
msgstr "모델 서비스 구성"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:343
msgid ""
"Configuration hooks, which will be executed before the configuration loading"
msgstr "구성 로드 전에 실행될 구성 훅입니다."

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:352
msgid "System configuration"
msgstr "시스템 구성"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:359
msgid "Model deployment configuration"
msgstr "모델 배포 구성"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:365
msgid "Serve configuration"
msgstr "서비스 구성"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:370
msgid "Rag Knowledge Parameters"
msgstr "RAG 지식 매개변수"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:379
msgid "Global tracer configuration"
msgstr "전역 추적기 구성"

#: ../packages/dbgpt-app/src/dbgpt_app/config.py:385
msgid "Logging configuration"
msgstr "로깅 구성"